﻿Абстракция  - это использование только необходимых характеристик объекта, которые представляют его в данной системе с достаточной точностью. К примеру, в классе описано 100 полей и свойств для объекта, а при инициализации нужного нам объекта мы используем только 5 из них, полностью характеризующих именно этот наш объект дял решения текущей задачи.

Полиморфизм - это когда у объектов один интерфейс а реализация разная. Вот как в ДЗ_10, один вирутальный метод Read(), но реализация его разная.

Инкапсуляция - это скрытие внеутренней реализации. Т.е. польззователю не надо знать как реализован метолд и что он внутри себя делает, главное знать что на выходе должно получиться. К примеру, при вождении автомобиля водителю не нужно знать как работает рулевая рейка, шрусы и т.д. чтобы повернуть колесо, главное что он знает, что при поповороте руля вправо и езде вперед автомобиль тоже повренет направо.

Наследование - это возможность описать новый класс на основе уже существующего (родительского), при этом свойства и функциональность родительского класса заимствуются новым классом. К примеру, имеем класс "РАСТЕНИЯ", со некоторыми свойствами. "Деревья", 2кустарники" и "травянистые растения" - это наследники класса "РАСТЕНИЯ". "Лиственные деревья" и "хвойные деревья" - наследники класса "Деревья".